https://web.archive.org/web/20030904062141/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=546

### [10920] クラナッフ	2003.06.25 WED 18:05:44　
	
ふじっちょさん！！…エンジェル・ハート知らなんだです。誠にお恥ずかしい(//o//)　さっそく本屋へＧＯ☆
大学ヒマだし、みなさんの話に割り込んでいけるよう(?)努力致しますので…ふつつかものですがかわいがってください(>_<)

### [10919] ふじっちょ	2003.06.25 WED 17:06:26　
	
こんちわ～昨日来るつもりだったんだけど寝ちゃいました(^_^)

昨日は雨の中のテニスを覚悟して言ったら学生総会の為に昼から全講義休講…人のやる気を思いっきり削いでくれちゃいました(笑…えないよバカヤローT_T )

＞[902] 将人（元・魔神）さま
クイズの新作投稿しました(^o^)丿今回はノベル版４作から全部で８問作りました。これで遂に問題総数が５０問になり１００問までの折り返しに立ちました(^_^)これからも、どんどん作っていきたいと思います。

＞[911] ayakoさま
＞エアロスミスの番になったらシーン…てなって
ファンじゃないからってその態度は頂けませんね～どんなバンドでも曲を聞かしてもらえるんだから楽しまないと（たてまえ）。行けない人の身にもなって見ろってんだ！（本音　笑）

＞[913] ぽん☆さま
僕個人の意見としては、「キュウ」は、香が阿香に「初恋」のきっかけを与える為にしたんじゃないかと思うんです。今はリョウと結ばれている香が夏目氏に恋愛感情を持つとは思いにくいし、阿香が「恋愛ってピンと来ない」と言っていたのを考えると、自分の体験を生かし「恋愛」という感情を阿香につたえる為にしたんではないでしょうか？モチロン、恋愛感情まで発展させたのは阿香の意志でしょうが…だから、猫目を破壊したのも彼女の意志でしょう(笑)
駄文雑文でスイマセンm(__)m

＞[918] クラナッフさま
はじめまして(^o^)丿ふじっちょと申します。
「次回作に期待(^-^) 」ってありますけど、「エンジェル・ハート」は知らないって事ですか？それとも「AH」の次回の話しに期待って事ですか？後者ならスイマセン。
これからもよろしく(^_^)

### [10918] クラナッフ	2003.06.25 WED 16:43:09　
	
はじめまして　クラナッフです☆
いやー３日間で「CITY HUNTER」と「CAT'S EYE」を再び読み返してしまいました(^-^;)　やっぱりいいですねぇ～♪ 人間関係といい先の読めない展開といい、北条ワールドにハマリまくってます(>_<)
ところであとがきに書いてることなんですけど…北条先生って福岡市と北九州市のほぼ中間点にいたんですね！それって今の私と同じなんだな～☆同郷の人間としてしっかり応援してます！そして次回作に期待(^-^)

### [10917] Blue-Sileghty	2003.06.25 WED 07:47:06　
	
毎日入り浸ってるお気に入りのサイトがあるんですけど～・・・
そこでログがぶっ飛んじゃいました～
私が書き込んでログがぶっ飛ぶのはこれで３回目～
なんでぶっ飛ぶのかなぁ～
私のＰＣが合わないのか～？って思っちゃいます～
ＨＰの仕組みはよく分からないので悩んじゃいます～・・・
これからは、そこのサイトに書き込むのが怖いです～　
(￣へ￣|||) ウーム

### [10916] ぽん☆	2003.06.25 WED 00:52:49　
	
今日は2回もきてしまいました★ここにくると嫌な事も
ふっとびます♪

葵さま＞確かにはたから見てるとどうやってもアシャン
が恋してるようにしか見えないですよね☆けど、もしも
夏目さんが！アシャンに恋してしまったとしたら、
両思いって事で大変な事に・・！遼パパ大ピンチ！
香とアシャンの心、両方盗むとはっ、恐るべしですよ～!
あわわっ（汗）けど、最後は香は遼の事を一番愛してる
って事、夏目さんに伝われば、遼も許して？くれます
よね？？（アシャンも納得？？してくれるかな？？）

### [10915] 葵	2003.06.24 TUE 20:43:52　
	
　あ～せっかく新宿まで出かけたのに、虹の橋に行けなかった…槇ちゃんゴメン☆

＞ぽん☆さま［９１３］
「キュウッ」は香か阿香かですと？そんなこと考えもしなかった☆確かにみなさん「キュウッ」は阿香のモノとしてるけど、でも香のってこともあるわけか…うﾞ～む…こ、コレは難しい☆でもリョウも冴子さんも「阿香が恋してる」と喜んで（？）いるわけだし、阿香のものでよいのでは？香のものであって欲しいと願ってる一部の方（言わずと知れた信宏ですな☆）には、申し訳ないのですが…ね。（-_-；

### [10914] ぽん☆	2003.06.24 TUE 14:07:23　
	
先生にお願いしたいです、アシャンの髪をあげた所
（結い髪）を見てみたいです～☆夏が近いので浴衣
姿とかもいいですよね♪アシャン美人だからかわいい
でしょうね（＾＾）

### [10913] ぽん☆	2003.06.24 TUE 14:02:05　
	
みなさまお久しぶりでございます☆みなさまのカキコ
楽しんで読ませて頂きました♪ここ最近ﾊﾟｰﾄ先で、
いいように使われて辞めようか迷っていますがくやしい
のでいこうと思ってますが（＾＾）＊

所で、遅ばせながら先週、先々週の感想なんですが～！
あの、「キュウ」は、アシャンの物？香の？
店で暴れたのはアシャンの意志？香復活？？
そして、あの夏目さんの自分の店での走り去るアシャン
を見る眼つき・・あ、あれはまさに恋する目？？
アシャンが夏目さんに恋しちゃった？のですか？？
（ちなみに遼パパの「で、どんな男なんだ？」って
すねたような顔が最高ですね！（＾＾）♪）
今後、遼がどんな風に驚くのか楽しみだし、けど、
シンホンにはもう望みはないのでしょうか・・・
（けど結婚するのはいい旦那様になってくれそうな→
言う事を聞くという事または尻にしかれる）
来週、超楽しみです！（もう本当楽しみってこれと
火曜の大奥みるくらい・・）

### [10912] 洋	2003.06.24 TUE 08:57:09　
	
みんなさん
台湾翻訳問題について ここで説明します

１
カタカナを見るとよく直接同じ発音の漢字で翻訳する
例えば ヨロシク の中国語は ”請多指教”
でも 見た目はカタカナから 翻訳さんは
”又落西酷”で翻訳する
これはただの喩えです
本当は 会話の時じゃなく 名前を翻訳時の問題です
でもこれじゃ大問題です
CHのコードネームはじゃんと意味が持ってるでしょ？
台湾の翻訳は勝手に同じ発音の漢字に入れ替わった
ですから 大勢（全部かな？）台湾版を見るの読者さんは
CHの意味をわからない ただの音 と思いました

２
口調は全部同じりょうから香 シャイン 李大人
陳さん 餅山 全部同じ
つまり原作者の心を無視するよね

３
日本語はともかく 中国語は下手
翻訳文字を変換たけ 文法を中国の変ってない
その結果 台湾の読者はよく翻訳の中国語版
を見てじゃなく ただ漢字を読める状態の漫画を見るたけ
つまり その翻訳さんは
日本語から中国語を翻訳じゃなく
日本語から漢字化の日本語を見るの

以上は一部だけ
翻訳問題はまた沢山有ります
トホホ




### [10911] ayako	2003.06.23 MON 21:56:41　
	
ふじっちょさま
ライブは行けないんですか？いつか絶対行ってみてくださいね！行くべきだ！私も一回しか行ったことないんですけどね。生はスゲエぞ！私が行った時はエアロスミスも一緒にライブしたんですけどエアロスミスの番になったらシーン…てなって、「エアロ…遠くから来たのにかわいそう…」と思いました。＠’ｚファンクラブ席なんて座ってシラケてるもん。私はエアロも好きだから楽しめましたけど。でもあんまり曲しらない。
ＢＯＸの応募…してません。だってあんなにいっぱいＣＤ買えないもん。だからあの時は新曲のみ買いました。あのＢＯＸもそんなに欲しいと思わなかったので。
↑
超熱烈ファンでは無いってことですね。
公式サイトに新曲視聴できるようになってましたね。教えてくれてありがとうございます。

関係ないことばっか書いてごめんなさい。

### [10910] ふじっちょ	2003.06.23 MON 21:23:06　
	
おこんばんわ～(^_^)
今日は昨日に比べBBS落ち着いてますね。たまには、静かな日も良いかも…って実は騒がしに来てたりする（汗）やっぱりここは賑やかじゃないとね(o^-')b

＞[904] ayakoさま
やっぱ＠’ｚいいッスよね？さっき公式サイトの方に行ったら、来月発売の新曲が視聴出来る様になってましたよ(^o^)丿ライブにはいけないけどシングルチャート３１曲連続１位に貢献したいと思います(^▽^)
あと、ayakoさまとchikkaさまに質問ですが、この前の＠’ｚスペシャルCD BOXプレゼント応募しました？僕は金欠で断念してしまったんですけど…(T_T)

＞[905] ぽぽさま
そうそう、僕もCH9巻のあのシーンを思い出しました。
やっぱり恋愛を知らずに育つと「恋の胸キュン（書いてて恥ずかしい…汗）」＝「病気」と思ってしまうんでしょうかね？信宏に連れてかれた恋愛物の映画居眠りせずに見ていたらもう少し反応も変わってたのかな…思うんですけどどうでしょう？

＞[907] みろりさま
当然！！リョウも言っているだろう！「時はAM２時！！いざっピーの時！！（一部の表現を伏せさせていただきます）」（１９巻より）と、ナニ事は夜に行うのが常なのだ…
ベコッ！！＼(゜o゜（○(▽皿▽#)ｏナニッテナンダーコラー！！
あと「冴羽リョウイチ」じゃなくて、「冴木リョウ一」ですよ～^m^プププ

＞[908] 千葉のOBA3さま
＞パソちゃんに触れているだけで奇跡と言われるワタシ。
触れたらパソコン自爆でもするんですか？（笑）（CH２０巻より）
何が経験豊富そうって…パンダさまとかがたまに「マダム」と呼んでいる辺りがその雰囲気をかもし出してます（笑）

MKPさまが来ないな～何してるんでしょう？つ…遂に放浪の旅に出られたか？＼(^▽^)／

明日は雨らしい…スポーツどうなんのかな？
また来ませうサヨナラ(-o-)／

### [10909] 葵	2003.06.23 MON 21:09:16　
	
　おこんばんは～何やらスゴイ回転に驚いてます。２日間サボっただけで自分のカキコがない…暑さに負けない皆様のタフさに脱帽☆

＞無言のパンダさま［８８８］
子パンダちゃんが信宏ＦＡＮをやめる？！子パンダちゃんは熱血・信宏ＦＡＮなんだから、もしＦＡＮをやめる日が来るのなら…それは地球が破滅する日よね？！ひえ～っ!!!(￣□￣;)

＞みろりさま［８９６］
「よい子のリョウちゃんをカッコよく見る方法（笑）」ご伝授頂きまして、ありがとうございます。でもコレ、リョウちゃんのトコだけ切り取ってからでないと、やはり他の３人がジャマかも？！（^_^；

＞はじめましての皆様へ
葵です。最近、神出鬼没ぎみです。よろしくね♪

明日はお買い物で新宿へ。時間に余裕があったら都庁に行こうかな。お墓を知らない、槇ちゃんのお参りに…ね。(o^-')b

### [10908] 千葉のOBA3	2003.06.23 MON 08:01:07　
	
おはようございます！久しぶりに朝のカキコです。

９０７　　みろりさま　　あら、ホントだ。前回の二重投稿、サーバーの方がどうかなってたのかな？とにかく、パソちゃんに触れているだけで奇跡と言われるワタシ。何かあったらパニくりまくってますよーーー！しかし、そうねー。暗がりの中でいとしのりょうちゃんと見詰め合うのが大事なのね☆・・・もー、ほんとに笑ってしまいますよ、みろりさまのカキコ。サイコー！

９０５　　ぽぽさま　　こんにちは！そうそう今回アシャンが冴子さんに相談するシーン、私も皆川由貴ちゃんを思い出しました。ぽぽさまの表紙のりょうちゃんも「キズモノ」だったんですか？私のは何でもなかったです。ホントにどうしたんでしょうね？

８９８　ｌｏｖｅ　ｓｉｃｋさま　　はじめまして。えーーー、そうなんですか？全然気づいてないワタシ。もう一度7巻読んでみます。

８９５　　おっさんさま　　日焼けしたって？あとのケアが大切よん☆

８９１　　ふじっちょさま　　　何が経験豊富そう？まぁ、鯉釣り鮒釣りならすでにベテランの域だけどね（ウソウソ、汗）

８８９　　ヒデジローさま　　はじめまして。中学3年生なんですね。うちの次男と同じです。高校受験で大変でしょうが、がんばって下さいね。マンガも時にはいい息抜きですね。

８８８　　無言のパンダさま　　子パンダさまが信宏ファンやめるって！？あーーーー、でもしょうがないような状況ですよねー。だけどいつかまた登場したての頃のようなカッコイイところ見せてくれると思うけどなぁ・・・。でも当分ムリそう？

さて、今日はお休みなので、ノンビリうちの事でもしましょうか・・・。

### [10907] みろり	2003.06.22 SUN 23:22:28　
	
こんばんわ～
昨日ほどじゃないけど暑いですね～
今週のバンチはキズ問題があちこちで浮上してる様ですが私の近辺ではありません。
逆に探しちゃった。キズモノリョウ。

＞884　 千葉のOBA3さま
＞892　 圭之助（けーの）さま
＞887　 Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさま
少女マンガのノリ、賛成してくださって、うれし～。
今回の阿香のキュウゥに限らず、北条先生の作品て、そこはとなくキュウゥってするモノがありますようね。ホント、そういう女性の心理のツボをよく掴んでられますよね。

千葉のOBA3さま　
クォカ－ドお答えありがとうございました
二重レスはあまりの暑さかはたまたカキコの多さにコアミのサ－バ－がパンクしたのかしら！？だって両方10884なんですもの

Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさま
みろりはいつも、マジメです。マジメに恋に浮かれてるんです～

＞　888　 無言のパンダさま
なんか、励まされました～。そーよね！好きなものは好きなんですよね！自分に正直に生きなくちゃ～ね！あ、猫の手はいつもン○クサイわけゃないんですぅ

＞　889　 ヒデジローさま
はじめまして～。
お若いのに、｢ファミリーコンポ｣とは渋い！とはいえ北条先生の作品は時代や年代を越えて訴えるモノがありますものね。私も最近こちらに出入りする様になりました。ヨロシク！

＞　891　 ふじっちょさま
へへへっ。｢夜明｣じゃなきゃいいのかな？「宵の口」とか｢真夜中｣とか。
ふじっちょさまはアルファベットをＨ、Ｉ、Ｊではなく、Ｊ、Ｉ、Ｈと読むのね～
ああっ、ふじっちょイジメが止められないっ！?

＞　897　 将人（元・魔神）さま
ブ・ブー。チチチ、違うんですねぇ。鏡なんてナンセンスですよぉ
暗がりの中で愛しのリョウと見詰め合うという、この状況が大事なんですよォ

＞　903　 ayakoさま
そうかぁ～、コアミのＨＰでご覧になったのですね。
う～ん、残念。ウチの近くじゃ、大体火曜ぐらいまでバンチは置いてあります。
でも、やっぱり、怪しい行為だから、見つけても是非やってみて、とは言えない…

＞　898　 lovesickさま
はじめまして～
よくご覧になってますね～。ツッコミに萌え萌えの私ですが気がつきませんでした。
名前と言えば、タイトル忘れたけど一度リョウが「冴羽リョウイチ」と名乗ったことがありましたね。
コミックスと、文庫には収録されてるけど、バンコミには収録されませんでしたね。
「冴羽リョウイチ」はやっぱりまずいのかしら。

今週も暑くなりそうですが、頑張って乗り切りましょう！ではおやすみなさいませ。

### [10906] ぽぽ（Hyogo）	2003.06.22 SUN 17:26:55　
	
《訂正》すみません､コミック10巻ではなく9巻ですm(_ _;)m

### [10905] ぽぽ（Hyogo）	2003.06.22 SUN 17:21:36　
	
★今週のＡＨ★
私も表紙のりょうちゃんの顔の傷(？)には悲しかったです…。
カッコイーりょうちゃんの顔に傷がぁぁ！！裏の世界に生きる男だわねー(そういう傷じゃないか(^^;)A)。
阿香が冴子さんに相談するくだり、コミック10巻の皆川由貴ちゃんが香ちゃんに相談するシーンを思い出しました(^o^)

『これ何かの病気なの？』to お父様

「おいおい、純粋培養されるとそー思っちゃうのぉ？！」と思ったのが再び…(´ワ｀)
阿香か～わいー。

夏目が阿香の似顔絵を描いたとき、阿香の心がダブって見えて(？買ってないので記憶が定かではありません´o´ゞ)描けないと言ったのは、阿香も悲しみを隠して明るく振る舞っている姿だったから？（違うかー）、阿香の心には香ちゃんと阿香の二人が同在していて、一人の姿が見えないということなのかー？！なんにしろ純粋、繊細なお方♪
おいおい分かりますね、その辺は～。

### [10904] ayako	2003.06.22 SUN 15:20:22　
	
chikka(Eastern Shizuoka)さま
やっぱり＠’ｚいいですよね！今度の土曜日の１３：００から「カウントダウンジャパン」というラジオに生出演するらしい。公開生放送だからすっごい騒ぎになると思いますよね…

### [10903] ayako	2003.06.22 SUN 14:56:55　
	
こんちわ！！

みろりさま
ごめんなさい。マジで気づかなかった。今度から表紙もじっくり見ます。…ご丁寧に「カッコよく見える方法」を伝授してくれてありがとうございます。だが、しかし！１つ問題が…私はバンチを買ってないのであった。だから手元にないし、本屋でそんな怪しい行動するのもどうかと…。（将人さまの方法も不可）てゆうか、その表紙、まだ生で見てないっす。コアミックスのＨＰで見ただけ。生で確認したいけどもう無いかもな。
それによく行く大学前の本屋、雑誌コーナーが立ち読みの壁が二列ほど出来ていて、目当ての雑誌がどこにあるのかも見えないという状態です。運が良ければ読めるんです。だから最近は家の近くのコンビニで立ち読みしてます。

### [10902] 将人（元・魔神）	2003.06.22 SUN 14:55:33　
	
＞[10900] ヒデジロー様　2003.06.22 SUN 12:15:54　
「シティーハンター２」は、TVアニメ版のタイトルですよ。
漫画原作版では、ずっと「シティーハンター」のままで、タイトルが
変わっていないのに、放送局の都合か、アニメ制作会社の都合かで、
放送の日時が移動したり、TVアニメ版が当時の雑誌に連載されていた
エピソードに追いついてきたり
（→漫画版は4～5週間ぐらいかかったエピソードを、TVアニメで1話か
2話で放送されていたので）
とか色々とあったようで、何度かシティーハンターのTVアニメ版は
最終回があって、その後またTVアニメ版の続編が出来た時に、
「シティーハンター２」「～３」「～'９１」などとTVアニメ版の
タイトルが変わっていったんですよ。

同じ北条司先生の漫画作品のアニメ版「キャッツアイ」も同じように
一度最終回した後でTVアニメ版の続編が出来たのですが、この時は
主題歌とかキャラクターの絵柄とかは多少変わったのですが、
同じ番組タイトルでしたけどね。

TVアニメ版「シティーハンター」が1987年4月6日から1988年3月28日で
「シティーハンター２」が同じ年の1988年4月8日から1989年7月14日まで
となっていますので、CH１最終回からCH２放送開始へは、ほぼ約１週間
ぐらいですので、放送の曜日と時間帯が移動したのに従って
タイトルに「～２」を付けただけ見たいですよ。

（→アニメのスタッフとかの移動とか内部の事情とかは詳しくない
ので分らないですけど、TVを見る視聴者として見た内容だけでの
見た感じですけどね）

### [10901] ふじっちょ	2003.06.22 SUN 14:31:29　
	
こにちわ～（何故かカタコト汗）

久々に友人の買い物に付き合って奈良市内まで行ってきました。朝飯と昼飯抜きでうろうろした為空腹で倒れそうです(+_+)

＞傷ついた皆様へ
バンチの表紙の傷が話題になってますけど、どれぐらいの傷なんですか？僕のは、家の犬に踏まれたせいで(笑)判別不能なんで教えて下さい。記憶ではそんな傷は無かった気がするけど…

＞[894] chikkaさま＆[897] 将人（元・魔神）さま
い…何時の間にメンバーに？僕はまだ３０代にはほど遠いんですけど参加資格ありですか？ リーダーの将人さま一言お願いします！！(^o^)丿

＞[898] lovesickさま
はじめまして(^o^)丿ふじっちょって言います。
しかし、良く見てますね～言われてはじめて気がつきましたよ。ここに来る人はけっこうそういうのを気付くのが得意な人たちが多いんですけどこれに関しては初めてのはずです…多分(?_?)これからもよろしく(^▽^)

＞[900] ヒデジローさま
「シティーハンター２」はアニメのことです。TVのCHは全部で４シリーズあり「CH（全51話）」・「CH2（全63話）」・「CH3（全13話）」・「CH'91（全13話）」があるんです。
この他に、劇場版「愛と復讐のマグナム」・OVA「ベイシティーウォーズ」「百万ドルの陰謀」（これらは劇場公開されている）TVSP3作品「ザ・シークレットサービス」「グッバイマイスイートハート」「緊急生中継！！凶悪犯冴羽リョウの最期！？」があります。なお、「シティーハンター2」と言うノベルも存在します（アニメとは関係なく小説用のオリジナルストーリーです）ノベルは「CH」「CH2」と上記のTVSPの原作が2作品（「グッバイ～」以外）が発売されています。全部面白いので是非見て下さい(^o^)丿

また来ま～す(^▽^)サラバ！
